\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{24 июля, утро / 26 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{Конаныхин, Барыгин / Люлина,Гуцол} \\ \textsf{Кинематика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

В електрических цепях применяются элементы, способные накапливать заряд. Они называются конденсаторами. Представте себе две металлических пластины, достаточно близко расположенные друг к другу. Если к ним подключить батарейку, внутренние силы внутри нее начнут переносить заряды с одного полюса на другой. Это приведет к тому, что одна пластина начнет заряжаться положительно, а другая отрицательно. Поскольку изначально полный заряд системы был равен нолю, заряды обкладок равны по величине. Удержание заряда на пластинах требует приложения к ним напряжения. Оказывается, что накапливаемый заряд пропорционален приложенному напряжению. Коэффициент пропорциональности обозначается $C$ и называется электрической емкостью: $Q=CU$. Емкость конденсатора зависит от его геометрических характеристик и от материала, из которогоон изготовлен.

\taskpic{
	Рассчитайте емкость системы из двух конденсаторов $C_1$ и $C_2$, соединенных параллельно и последовательно соответственно. Указание: в одном из случаев следует воспользоваться тем, что элементы системы вначале были нейтральны.
}
{{\includegraphics[width=4cm]{GP0}}}

\task{
	Амплитуда затухающих колебаний осциллятора за время $\tau$ уменьшилась вдвое. Как за это время изменилась механическая энергия осциллятора? За какое время его энергия уменьшилась вдвое?
}

\task{
	Пусть затухание достаточно слабое, так что осциллятор, выйдя из начального равновесного положения со скоростью $v$, через время $Т$ снова проходит положение равновесия со скоростью $v/n$, $n > 1$. Что можно сказать про скорость осциллятора через время 2$T$, З$T$?
}

\taskpic{
	 Постройте график зависимости общего сопротивления цепи от положения ползунка потенциометра. Сопротивление потенциометра между неподвижными контактами 2$R$.
}
{\includegraphics[width=4cm]{GP1}}

\task{
	 У экспериментатора Глюка был школьный стрелочный вольтметр, позволяющий измерять напряжение до $U_1 =$ 4 В. Методом подбора Глюк установил, что если последовательно с вольтметром подключить резистор сопротивлением $R = 6$ кОм, тогда этим вольтметром можно будет измерять напряжение до $U_2 =$ 10 В. Тогда Глюк решил продолжить модернизацию вольтметра. Он рассчитал, что если параллельно вольтметру подключить шунт (резистор сопротивлением  $R_{\mbox{ш}}$), то с помощью получившегося прибора можно будет измерять силу тока до $I_{max} =$ 10 мА. Каково сопротивление шунта $R_{\mbox{ш}}$?.
}

\taskpic{
	 В электрической цепи  сила тока, текущего через амперметр $A_0$, равна $I_0$. Сопротивление всех резисторов одинаково и равно $R$. Вычислите силу тока $I_1$, текущего через амперметр $A_1$. Подвижные контакты переменных резисторов установлены на середину так, что сопротивление от них до соответствующих выводов резистора равно $R/2$.
}
{\includegraphics[width=4cm]{GP2}}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/241}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/242}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: